<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lucie Marin on Lucie Marin</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Lucie Marin on Lucie Marin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018 Lucie Marin (license [CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/))</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2017 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>My project</title>
      <link>/project/example-project/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/example-project/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Here I describe my project using Markdown formatting...&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le déséquilibre des 2 ballons</title>
      <link>/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/getting-started/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;La métaphore de la nature et de l&#39;humanité&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;le-déséquilibre-des-2-ballons&#34;&gt;Le déséquilibre des 2 ballons&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, je vais vous parler d&#39;un des grands problèmes de notre monde moderne: Le désaccord entre la nature et la société. Notre monde est basé sur l&#39;économie depuis toujours , c&#39;est la nature humaine on ne pourra pas changer notre manière de fonctionner. Mais l&#39;environnement souffre de notre manière de consommer. On épuise les ressources et on prend les richesses. Actuellement notre façon de vivre n&#39;a jamais été aussi éloignée de la nature. Mais quelle est la solution? Continuer dans cette voie ne peut mener qu&#39;à une catastrophe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour bien comprendre, je vais vous imager la situation. Imaginez deux ballons relié par un tuyau élastique. L&#39;un des ballons, le ballon vert est bien attaché. L&#39;autre, le ballon rouge est dans le vide, il ne tombe pas car il tient grâce au tuyau qui relie les 2 ballons. Le ballon rouge prend les ressources du ballon vert grâce au tuyau qui les relient . Le ballon rouge qui est avantagé par toute ces ressources et toute ces richesses gonfle et continue à gonfler. Malheureusement le tuyau qui retient les deux ballons a du mal à résister face au poids du ballon rouge qui n&#39;arrête pas d&#39;augmenter. Le ballon vert quand a lui, résiste tant bien que mal à ce vol de ressource. Malheureusement, le ballon rouge continue inlassablement de pomper les richesses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans notre exemple, la situation va vers la catastrophe. Plusieurs issus sont possible à cette histoire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La première est que le ballon rouge éclate. Appliquons cette histoire au monde actuelle, la population humaine atteindrait un maximum. Il n&#39;y aura plus assez de place pour se loger et pour se nourrir. On peut comprendre assez aisément que cette première issue entrainera de la concurrence par le manque de place et de nourriture. La conclusion de la première situation pourrait être fatal pour l&#39;humanité. Mais ne nous alarmons pas en effet il existe d&#39;autre issus à notre récit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La deuxième tournure que pourrait prendre notre histoire est que le ballon vert soit complètement vidé. Si c&#39;est le cas plus rien ne retient notre petite structure en équilibre et le tout tomberait dans le vide. Dans notre monde , cela signifirait qu&#39;on arriverait à la situation où l&#39;homme ne pourrait plus rien tirer de la nature et de la terre. La terre retournerait à ces débuts où seules des bactéries et des petits organismes pourrait vivre... Bref des êtres vivants dont l&#39;homme ne pourrait pas trouver suffisamment de nourriture. Cette hypothèse est la moins réalisable car notre ballon vert est un puit à ressource difficilement épuisable mais le désire de possession du ballon rouge est hélas lui aussi inépuissable. Mais quelle autre hypothèse peut-on donner sur l&#39;avenir de cette histoire?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La troisième solution est que ce ne soit pas le ballon rouge, ni le ballon vert qui cède. L&#39;autre possibilté est la cassure du tuyau élastique. Les 2 ballons s&#39;écartent l&#39;un de l&#39;autre, les hommes s&#39;écartent de la nature et s&#39;oppose à elle. Si on finit par s&#39;éloigner trop de la nature nous ne serions plus adapter à elle pour y survivre. On se protège climat par les vétements , les batiments et des accessoires, on se protège des maladies par les médicaments, les vaccins et les antibiotiques. On apprends plus à combattre les embûches que l&#39;environnement nous envoye. Malheureusment chaque embuche est toujours plus dur à surmonter si on ne s&#39;est pas préparé à les surmonter. Elles deviendront infranchissable. Voilà cette autre issue que cette histoire nous offre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toutes les tournures de notre petit exemple semble catastrophique pour le ballon rouge. Le ballon vert n&#39;a pas besoin du ballon rouge. Dans cette histoire le ballon rouge semble être un parasite pour notre petit ballon vert. Mais existe-il une autre alternative ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement pour notre ballon rouge, il existe en effet une autre solution. Le problème dans ce récit actuellement est que les ressources s&#39;écoulent du ballon vert vers le ballon rouge, on arrivera dans tout les cas vers un déséquilibre. Par contre si dans notre tuyau au lieu d&#39;un sens unique, on avait un cycle , la suite de notre structure des deux ballons serait beaucoup plus différente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&#39;ai voulu vous faire comprendre que Le ballon rouge ne peut pas vivre sans le ballon vert, l&#39;humanité ne peut pas vivre sans la nature. Pour que la société ne sont pas dans une des 3 situations dramatiques. Il faut que les hommes soient en harmonie avec la nature, qu&#39;ils ne travaillent plus en ligne pour faire des matèriaux mais en cycle. Ne plus faire de déchets finis. Il faut faire des déchets qui sont des ressources pour la nature. Il faut faire prendre le nécessaire.
Ne travaillons pas en parasitisme mais en mutualisme avec elle.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embed your slides or video here using &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/post/writing-markdown-latex/&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;. Further details can easily be added using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
